%@Titre:Métropole 2011 (suite)
\textbf{Partie III - Le coût de l'eau}

\begin{enumerate}
\item Le graphique donné en \textbf{ANNEXE},  représente le coût de l'eau en fonction de la quantité consommée.
  \begin{enumerate}
  \item En utilisant ce graphique, déterminer une valeur approchée du prix payé pour 100~m$^3$ d'eau.
    
    \emph{Aucune justification n'est demandée.}
  \item On note $p(x)$ le prix en euros de la consommation pour $x$ mètres cube d'eau. Proposer une expression de $p(x)$ en fonction de $x$ en expliquant la démarche.
    
    \textbf{Si le travail n'est pas terminé, laisser tout de même une trace de la recherche. Elle sera prise en compte dans la notation.} 
  \item Au prix de la consommation vient s'ajouter le prix de l'abonnement. L'abonnement est de 50~euros par an. Représenter sur le même graphique donné en \textbf{ANNEXE} la fonction donnant le prix en euros, abonnement inclus, en fonction du volume d'eau consommé en mètres cube.
  \end{enumerate} 
\item La famille espère économiser 250~euros par an grâce à la récupération de l'eau de pluie. Elle achète une citerne 910~euros. Au bout de combien d'années les économies réalisées pourront-elles compenser l'achat de la citerne ?
\end{enumerate}